<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Bastelset &#8211; Diamond Painting Bilder</title>
	<atom:link href="/category/bastelset/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Entdecke Diamond Painting Bilder bei diamondpaintingbilder.shop! Dein Shop für hochwertige Diamond Painting Produkte in verschiedenen Farben und Designs. 🎨 Baumwoll-Leinwand, präzise Poured Glue Technik und Steine in praktischen ZIP Beuteln – Perfekt für kreative Künstler und DIY-Liebhaber.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 13 Jul 2024 09:00:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>de</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5.5</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2024/07/cropped-Logo-favicon-color-32x32.png</url>
	<title>Bastelset &#8211; Diamond Painting Bilder</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Diamond Painting: Was ist das und wie malt man damit? (Komplettes Tutorial)</title>
		<link>/2024/07/08/wieman/</link>
					<comments>/2024/07/08/wieman/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Monika Bauer]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Jul 2024 03:35:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bastelset]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3191</guid>

					<description><![CDATA[Es gibt einen Grund, warum Diamond Painting so beliebt wird! Es ist eine unterhaltsame und einfache Möglichkeit, ungewöhnliche Kunstwerke zu]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Es gibt einen Grund, warum Diamond Painting so beliebt wird! Es ist eine unterhaltsame und einfache Möglichkeit, ungewöhnliche Kunstwerke zu schaffen, die du überall in deinem Zuhause ausstellen kannst. Die Bilder gibt es in verschiedenen Größen, sodass du sowohl kleinere Werke als auch riesige Wandbilder erstellen kannst, je nachdem, was du möchtest. Und da es sich um ein relativ einfaches Handwerk handelt, kannst du es alleine machen oder als Familienprojekt, bei dem auch die Kinder mitmachen können.</p>



<p>Wenn du mehr darüber erfahren möchtest, hier ist ein vollständiges Tutorial, das erklärt, was Diamond Painting ist und wie es gemacht wird!</p>



<h3 class="wp-block-heading">Was ist Diamond Painting?</h3>



<p>Wir nennen es Diamond Painting, aber es hat online noch ein paar andere Namen. Einige nennen es „5D Diamantkunst“ oder „Diamantstickerei“. Es handelt sich um eine Art Bastelprojekt, ähnlich wie Malen nach Zahlen, das gerade im Trend liegt, weil es alle besten Elemente des Kreuzstichs und Malen nach Zahlen kombiniert.</p>



<p>Ähnlich wie bei digitaler Pixelkunst oder Glasmosaiken ist dies ein Handwerk, das kleine Harz-Edelsteine, die „Diamanten“, verwendet, um ein Bild zu erstellen. Alles beginnt mit einer Leinwand, die ein vorgedrucktes Bild zeigt. Um das Bild zu erstellen, benutzt du einen Applikatorstift, um die Diamanten gemäß dem vorgegebenen Muster auf die klebende Leinwand aufzutragen.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Häufige Begriffe, die du kennen musst</h3>



<p>Die folgende Liste enthält Begriffe, denen du beim Eintauchen in das Diamond Painting begegnen wirst:</p>



<ul>
<li><strong>AB-Diamonds</strong>: Dies sind Diamanten mit einem irisierenden Glanz, der ihnen einen farbwechselnden Aurora-Borealis-Effekt verleiht.</li>



<li><strong>DMC oder DMC-Code</strong>: Dieser Begriff bezieht sich auf die Codes, die auf jeder Packung Diamantbohrer zu finden sind. Dies sind die Farb-Codes, die du verwendest, um die Bohrer-Farben auf der Leinwand an ihren richtigen Platz zu bringen.</li>



<li><strong>Bohrer</strong>: &#8220;Bohrer&#8221; ist ein anderes Wort für die Harz-Diamanten, die du zum Erstellen eines Diamond Paintings verwendest.</li>



<li><strong>Full Drill</strong>: Ein „Full Drill“-Gemälde ist eines, bei dem das gesamte Gemälde mit Diamantbohrern bedeckt ist, ohne leere Stellen auf der Leinwand.</li>



<li><strong>Multi-Placer</strong>: Dies ist ein Werkzeug, das du zusätzlich zu deinem Bohrstylus verwenden kannst, um mehrere Bohrer in einer Reihe für eine schnellere Platzierung aufzunehmen.</li>



<li><strong>Runde und quadratische Bohrer</strong>: Dies sind die beiden gebräuchlichsten Bohrerformen, wobei runde Bohrer flache Bodenstücke und runde Formen haben, während quadratische Bohrer eine quadratische Form haben.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Was ist in einem Diamond Painting Kit enthalten?</h3>



<p>Jedes unserer Kits enthält alles, was du benötigst, um ein Diamond Painting-Projekt zu vervollständigen, einschließlich der Werkzeuge. Wenn du ein Kit auspackst, findest du:</p>



<ul>
<li>Die Leinwand, die sowohl eine klebende Oberfläche bietet, auf der die Diamanten befestigt werden, als auch ein vorgedrucktes Muster, dem du folgen kannst.</li>



<li>Harz-Diamanten, die alle in den Mengen und Farben vorgesortiert sind, die du benötigst, um das Projekt abzuschließen.</li>



<li>Zwei Stylus-Stifte sowie zwei Wachskadetten, die verwendet werden, um die Diamanten aufzunehmen und auf die Leinwand zu befestigen.</li>



<li>Andere Werkzeuge, einschließlich 3- und 6-Bohrer-Platzierer, ein Begradigungswerkzeug, Pinzetten, zusätzliche versiegelbare Beutel, DMC-Aufkleber zur Aufbewahrung und alles andere, was du benötigst, um das Projekt zu erleichtern.<br>Wenn du ein Kit gekauft hast, musst du nichts Weiteres kaufen, um das Projekt abzuschließen. Jedes Leinwand-Kit wird mit 2 Malschalen geliefert, die das Sortieren und Handhaben der Diamantbohrer erheblich erleichtern. Diese haltbaren und praktischen Schalen verfügen über geriffelte Böden, um dir zu helfen, die Bohrer ordentlich in Reihen zu sortieren, damit du sie leicht mit deinem Stylus-Stift aufnehmen kannst.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Schritte zur Fertigstellung deines Diamond Paintings</h3>



<p>Um mit deinem ersten Diamond Painting zu beginnen, packe das Kit aus, um die Werkzeuge und Materialien darin zu betrachten. Wenn du die Leinwand ausrollst, lege sie auf eine glatte Oberfläche, lasse aber vorerst die Schutzfolie an Ort und Stelle, bis du bereit bist, mit dem Auftragen der Bohrer zu beginnen.</p>



<p>Schau dir die Leinwand selbst an. Du wirst feststellen, dass sie in einem Rastermuster mit Symbolen in jedem Quadrat gedruckt ist. Diese Symbole entsprechen den Diagrammen in den Rändern der Leinwand, wo du den DMC-Code für die Diamantbohrer findest. So weißt du, welche Farben du im gesamten Gemälde verwenden musst. Verwende den Farbcode, das Raster und die DMC-Codes, die auf den Bohrer-Packungen gedruckt sind, um herauszufinden, wo jede Farbe auf der Leinwand platziert werden muss.</p>



<p>Wenn du bereit bist, zu beginnen, schaue dir den unteren Rand der Leinwand genau an. Die meisten Diamond Painter bevorzugen es, mit dem unteren Rand der Leinwand zu beginnen und sich nach oben zu arbeiten. Also finde die Bohrer in den entsprechenden Farbtönen, um dem Muster zu entsprechen, und lege sie in eine Bohrschale oder auf eine flache Oberfläche.</p>



<p>Um zu beginnen, tauche die Spitze deines Bohrstylus in das Wachs, das mit deinem Kit geliefert wurde. Du brauchst keinen großen Wachsbrocken an der Spitze deines Stylus! Nur ein wenig, damit der Stylus klebrig ist und die Bohrer leicht aufnimmt. Mehr Wachs kann später nach Bedarf auf den Stylus aufgetragen werden, um ihn wieder klebrig zu machen.</p>



<p>Nimm die Bohrer mit deinem Stylus auf, ziehe nur so viel der Schutzfolie auf der Leinwand zurück, dass der Kleber an der Stelle, an der du zu arbeiten beginnst, freigelegt wird, und beginne, die Bohrer in die entsprechenden Stellen zu drücken, wie es durch das Raster der Leinwand angegeben ist.</p>



<p>Sobald alle Diamanten an Ort und Stelle sind, möchtest du sicherstellen, dass sie flach und fest auf der Leinwand sitzen. Bewahre die Schutzfolie auf, die mit deiner Leinwand geliefert wurde, denn wenn du fertig bist, kannst du sie über das Gemälde legen, um die Bohrer zu schützen, während du sie sicherst.</p>



<p>Um dies zu tun, verwende einen Nudelholz, um über das gesamte Gemälde zu gehen und dabei vorsichtig die Diamanten an ihrem Platz zu drücken. Du wirst ein Klickgeräusch hören, wenn du drückst – und das ist ein gutes Zeichen! Es bedeutet, dass die Bohrer fest in den Kleber einrasten, sodass er sie sicher hält.</p>



<p>Zusätzlich zu den gerade behandelten Schritten empfehlen wir, unsere visuellen Diamond Painting-Anleitungen zu überprüfen, die dir helfen werden, das Beste aus unseren Kits herauszuholen.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Tipps und Tricks</h3>



<p>Es gibt ein paar Dinge, die du wissen solltest, um den Diamond Painting-Prozess reibungslos ablaufen zu lassen!</p>



<ul>
<li>Es ist verlockend, die Schutzfolie komplett von der Leinwand zu entfernen, wenn du anfängst, aber tatsächlich ist es besser, die Folie an Ort und Stelle zu lassen und nur so viel abzuziehen, wie du benötigst, um an einem Abschnitt des Gemäldes zu arbeiten. Das liegt daran, dass die Folie den Kleber schützt, falls du eine Pause machen musst, damit er nicht austrocknet oder Schmutz, Staub und Tierhaare aufnimmt.</li>



<li>Wenn du einen leeren Eierkarton oder kleine wiederverwendbare Behälter hast, verwende diese, um deine Bohrer aufzubewahren! Lasse die Bohrer in ihren wiederverschließbaren Beuteln und, wenn du einen Eierkarton verwendest, lege die Beutel in die leeren Eierbecher, um sie nach Farbe oder DMC-Code organisiert zu halten.</li>



<li>Wenn deine Leinwand nach dem Auspacken nicht flach liegt, kannst du ein paar Dinge tun. Lege schwere Bücher darauf, um sie zu glätten, oder lege sie über Nacht unter deine Matratze, damit du und die Matratze sie im Schlaf perfekt glätten.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Dein Diamond Painting ausstellen und einrahmen</h3>



<p>Das Einrahmen ist die beliebteste Art, Diamond Paintings auszustellen. Wähle einen Rahmen in der passenden Größe und folge den Anweisungen des Rahmens, um ein Bild zu installieren. Die meisten Diamond Painter bevorzugen es, das Glas aus dem Rahmen zu entfernen, weil das Glas den Glanz des Gemäldes trüben kann.</p>



<p>Wenn du gerne nähst, gibt es jedoch andere Möglichkeiten, Diamond Paintings auszustellen. Wandbehänge mit Stoffrückseiten und -rändern sind ziemlich beliebt, und kleinere Diamond Paintings</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/2024/07/08/wieman/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
